<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Geng Yiming</title>
  <subtitle>Coding, travelling and photographing</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://gengyiming.com/"/>
  <updated>2016-05-21T14:24:52.000Z</updated>
  <id>http://gengyiming.com/</id>
  
  <author>
    <name>Geng Yiming</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>cityu</title>
    <link href="http://gengyiming.com/2016/05/%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%89%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://gengyiming.com/2016/05/做一个有方法论的人/</id>
    <published>2016-05-21T14:22:07.000Z</published>
    <updated>2016-05-21T14:24:52.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;本文首发于我的微信公众号：gymview&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##困境&lt;br&gt;生活中你一定经历过这样的场景：你和别人一起完成某件事，别人完成得很好，你还一脸懵逼；或者你觉得这事儿很简单，但却发现身边有的人还处于无从下手的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个刚刚脱离学生时代的我，上学这么多年在这个问题上深有体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小学到初中，学习上我一直是班里第一名。然而在高中，特别是从高二开始进入了”奥赛班“，我成为了班里的差生。父母告诉我“你得掌握正确的学习方法”，老师告诉我“上课认真听讲，下课记笔记复习“。我又悉心观察了一下我周围的学霸，得出的结论是：所谓的学习方法，就是听课、认真做笔记、疯狂做题。特别是我所在的高中曾经考出过一位省高考状元，老师就倾尽心思向要求所有人跟那位状元学长一样做笔记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来我遇到了以下几个问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;大脑很难同时把听课和记笔记两件事情同时做好&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;记过的笔记很少翻阅&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考前看错题本的实质是背题&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;所以，我直到高考前还是那个“奥赛班”里的差生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而毕业之后，班里唯一一位考上清华的同学却是个不爱记笔记的人。更奇怪的是，他不仅很少记笔记，上课还很少听讲，课上爱做些自己的事。我不只一次向他询问这其中的奥秘，他的回答永远是“理解了那些概念，不用做太多题，笔记记多了你也不会去看的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##醒悟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到上个月的某一天，我用了一天时间完成了一份本科毕业设计的半壁江山——用卡尔曼滤波器进行风速短期预测——要知道我在大四的那一年毕业设计对我来说是也一件极其痛苦的事情，然而这次我用了一天的时间就完成了一半，后来又用了一天的时间完成了另一半。这时候我才意识到，学霸学渣和学酥，心里各有一套自己的方法论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经在研究生阶段的第一学期修过一门名为“离散时间控制系统”的课，在课程实验中用卡尔曼滤波器成功滤掉了为保持小车稳定所必须过滤掉的系统噪声和传感器测量噪声，顺手灭掉了几道卡尔曼滤波器预测电压传感器数据的作业习题。在卡尔曼滤波器的授课部分我也是一脸懵逼的，但是在做实验的过程中那些基本的概念渐渐清晰起来，算是跨过了第一道门槛（这个过程其实还蛮痛苦）；懵懵懂懂地做了几道题，与同学讨论了彼此的理解，算是跨过了第二道门槛（思考的时候表情不那么狰狞了）；在面对卡尔曼滤波器的风速预测时我还是无从下手，与同学简单讨论后翻出来实验过程记录和那几道习题重新梳理思绪，事实逐渐呈现得完整，迅速编程、调试，搞定（满满成就感）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个过程可以用下图来很好地呈现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(img)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从似懂非懂的几个概念开始，不知道此为何物；在实践的过程中渐渐地看出来那些零散概念的联系；再次实践重新梳理大概看清了整个事物的全貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就像一开始接触某一个领域的时候，我们都是差生，需要从几个概念开始去啃，甚至需要拿笔在纸上写写画画才能更快地进入到那个体系中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来看得多了听得多了做得多了，认知边界会被进一步拓展，零散的信息连接起来，甚至形成一个数据库（那些考神和面试达人都是自带数据库去接受考验的）。在后续的实践中，数据库被填补得更加完整，删除冗余或错误的信息，方法论最终形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我看到那些成功的企业家，连续创业者，优秀的产品经理，微信大号运营者，粉丝众多的内容生产者，或是一家顾客爆满的烤羊腿店的老板，我不再会认为他们智商爆表或是情商过人，他们之所以比你“专业”，是因为他们在做那件事情的时候，心中有一套你没有的方法论啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##破局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么如何建立方法论呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先要知道什么情况下你需要方法论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下的几个情境或许你有遇到：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;我想买房，所以我想理财，可是我该买什么理财产品呢？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;听说比特币最近很火，比特币可靠吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我不喜欢现在的工作，我想创业，但又不知道创什么好？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要不要考研、要不要工作、要不要留学？我到底该不该换工作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多微信大号每篇文章有几十万的阅读量，他们是怎么做到的？我行不行？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;如果你想得知这几个问题的答案，不管你是去百度一下，去刷刷微信朋友圈，还是去微博或是知乎寻找答案，那最有可能的情况是：你已经被信息的海洋淹没了，满脑子都是各路“专家”的建议或观点，再看看眼前，你依然无从下手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正确的途径是去做专业的分析。你不专业，但总有人比你专业，那些专业的人把自己的思想写成了书、写成了论文，或是以演讲的方式传播出去。相信我，他们是不会把自己的思想写在你的微信朋友圈里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习一门课的过程与涉足一个新领域的过程很类似。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;概念。你要抓住你想涉足领域的几个核心概念，构成对这个领域的基本认知，以致于不会上当受骗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实践。那些成功的创业者都是一开始有个想法然后就去做了，而不是等有一个完美的想法再去做，机遇转瞬即逝。边做边想，认知的边界进一步打开，枝干相连，枝繁叶茂。（还记得上面那幅图吗）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;##升级&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都有一套自己的操作系统，我们知道电脑的操作系统是需要不断升级的，人的操作系统也需要时常升级才能保持最佳性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不要读研、要不要留学、要不要换工作其实只是问自己要不要升级自己对学习这件事情的方法论。现在的年轻人越来越关注个人成长，能帮助自己升级方法论的公司才是他们心目中的最佳雇主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间的推移，你的每一个感兴趣的领域你都有了一套方法论，每一套方法论再随着时间的推移更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你有一天惊奇地发现朋友们想摄影、想潜水、想健身、想理财，甚至想吃烤羊腿的时候就会第一个想到你，恭喜你，你不仅在很多领域如鱼得水般拥有了方法论，你的个人魅力也从此直冲云霄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，知道我为什么要做一个有方法论的人了吧。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本文首发于我的微信公众号：gymview&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;##困境&lt;br&gt;生活中你一定经历过这样的场景：你和别人一起完成某件事，别人完成得很好，你还一脸懵逼；或者你觉得这事儿很简单，但却发现身边有的人还处于无从下手的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个刚刚脱离学生时代的我，上学这么
    
    </summary>
    
    
      <category term="method" scheme="http://gengyiming.com/tags/method/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>落幕</title>
    <link href="http://gengyiming.com/2016/05/%E8%90%BD%E5%B9%95/"/>
    <id>http://gengyiming.com/2016/05/落幕/</id>
    <published>2016-05-09T05:19:13.000Z</published>
    <updated>2016-05-09T05:23:27.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;刚刚结束了学生时代的最后一门考试，在CityU的生活也随之落下了帷幕。&lt;br&gt;舍不得那些在图书馆自习不知不觉就过了晚上11点的时光。&lt;br&gt;舍不得传道授业解惑发邮件必回的大牛教授。&lt;br&gt;更舍不得，一次次攻坚克难的成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚来这里的时候，被这里的设施所吸引。&lt;br&gt;后来设施怎么样早就不记得了，看论文和听讲即便是英文也不觉得别扭了。&lt;br&gt;再后来，email慢慢变成了沉淀思考的交流工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今早刚听到一句话说，数学就是人类大脑自我陶醉的工具。&lt;br&gt;人类几百年来发明了一套工具抽象地理解这个世界想把一切总结出个规律。&lt;br&gt;从前我一路跌跌撞撞没看懂这是个什么鬼。&lt;br&gt;然而在这里，认知边界被一次次拓宽，枝干渐渐连接成大树的模样。&lt;br&gt;我发现，当再也没有人要求你必须做什么的时候，当一切都不得不自己去认知和掌控的时候，自由来了，创造力也就来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力需要管理，方法论需要践行，内心的概念需要不断被补充。一个一个concept构成了个人对世界的认知。在觉得内心空虚的时候，走进一间演讲厅听听牛人的现场分享，走进展览厅享受一场视觉盛宴，一不小心就会对世界有了新的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是打开一扇门的钥匙，每扇门后面都是一群操着同样语言的人从语言诞生之日起为人类社会留下的宝贵财富。我“被迫”地浸泡在三种语言混杂的世界里，在黑暗中摸索着拿钥匙的方法，也借此窥探着另一拨人对当前所处时代的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年，帮我体验了大学四年的另一面。更多独处的时光，更少的社交应酬，更独立的生活方式，更放心的城市体验，更理性的决策过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此，CityU的理念将成为我不断追逐的目标。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Professional&lt;br&gt;Creative&lt;br&gt;For the world&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;感恩。感谢。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;刚刚结束了学生时代的最后一门考试，在CityU的生活也随之落下了帷幕。&lt;br&gt;舍不得那些在图书馆自习不知不觉就过了晚上11点的时光。&lt;br&gt;舍不得传道授业解惑发邮件必回的大牛教授。&lt;br&gt;更舍不得，一次次攻坚克难的成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚来这里的时候，被这里的设施所吸引。
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仰望</title>
    <link href="http://gengyiming.com/2016/04/%E4%BB%B0%E6%9C%9B/"/>
    <id>http://gengyiming.com/2016/04/仰望/</id>
    <published>2016-04-23T08:38:12.000Z</published>
    <updated>2016-04-23T08:51:47.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;h2 id=&quot;新生&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新生&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新生&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;新生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;李笑来搞了一个社群叫新生大学，收费高昂，于是我一直在仰望。他们提出的概念首先是七年就是一辈子，然后个人成长如何获得新生。这个概念我之前一直没有非常深刻的体会，只有到了过年、过生日这样仪式感很强的时刻回想一下过去的自己才能感受到成长。但是现在不同了，自从2016年开始培养了做记录的习惯，我发现即便是看我自己的上一篇博客都会觉得：这是我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这段时间一直想来blog，却总是被面试和课程步步紧逼没有喘息之机。昨天，我刚刚结束了在CityU的最后一门课，做了学生时代的最后一个Presentation，看到很多小组在课程结束后拿自拍杆在教室合影，自己才回过神来原来课程就这么结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的两个月，做简历，辞职，投简历，面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做简历的工具从word变成了Latex，从Latex变成了sharelatex.com。工具的提升让生产力提升了一大截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向创业公司老板辞职的时候万分不舍，为此发了一个Instagram。现在回想起来觉得虽然没有拿到实习工资，但是参与一个产品运营的过程着实让我想清楚了做一个能使用户满意的产品是多么不易。到此我以为我对产品的认知已经很到位了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到后来因为偶然的机遇在自己的学校里霸面阿里巴巴，进了面试房间的我甚至都不知道阿里巴巴招聘什么岗位，于是就跟HR说我要面试产品经理，临时从网上查了很多资料，直到后来被阿里巴巴的大巴从学校运到铜锣湾的办公室，等面到我的时候已经是晚上7点多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个问题，你的竞争优势是什么。我把之前做过的得意的事儿都说了一遍。面试官说：你说的没有我想要的东西，再给你一次机会，重说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个问题，画一个产品设计的流程图。在这方面没有丝毫经验的我一脸懵逼，觉得跟面试官的小船已经翻了，但是可以凭天赋博一局。然而现实惨淡，我没有想到的细节体验是太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是做产品还是做销售，很重要的一个目标就是甄别用户真正的需求。这件事情想清楚了产品才能做得完善。想不清楚先开始做，做着做着想清楚了也来得及修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，面试官对我说，小伙子，你很有理想，但是还需要磨练，阿里的大门永远向人才敞开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来安心准备自己投过的几家公司的面试。其中一个是投了GE的商务管培生项目。很幸运的是我联系到了一位目前已经在GE做得很不错的主管，当年他通过这个管培生项目发展到今天。通电话交流之后问题记了满满一页纸。他问我：如果我们有一个产品，性能不如竞争对手，价格还要比对手高，你将如何出售这款产品给客户呢？我听到问题后把他假想成我的面试官立刻回答了我的解决方案，其中夹杂着我的生活经验和价值观。他说，这个问题你再回去好好考虑一下，不同的场景是会有不同的解决方案的。简直是一盆冷水泼过来。从初中开始学数学就知道要分类讨论，但到了遇到具体问题的时候，我全然忘却了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让我想起了日本的一部电影《垫底辣妹》。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人生总有一些阶段，在这些阶段里，我们都可能会重新成为一个垫底生，然后继续为了提高微小的、成为优等生的可能性而努力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;垫底生只要相信别人认为不可能的事情并为之努力，就会赢得可能性。即便现实还有我们不愿接受的另一种可能性：我们努力之后，仍旧是那个垫底的差生。然后，是不是会继续不相信可能性呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的可能性，都只在自己手上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很感恩在CityU的一年里，没有辅导员也没有人来告诉我接下来该怎么做，一切都是自我驱动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便没有赢得可能性，也会赢得新生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;方法论&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#方法论&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;方法论&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;方法论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在给创业公司的老板写辞职信的时候，老板曾经回电话过来说我的思维跳跃性很强。换言之就是逻辑性不够。所以我写的东西也许没有办法给别人一种指引，而是给别人一种体验感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近接触了一些在分享方法论方面比较地道的人的文字或者讲座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葛旭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲认知边界，打破了惯常思维的功利主义，有用的就学，没用的就不学。这只是微观和短视的做法。从宏观和长远来看，我们学的东西就像是一个一个枝叶，谁也不知道这些枝叶最后会怎样连成主干最终呈现大树的全貌。大树不是创造出来的，而是本来就在那里，等待我们的认知去看到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲知识块，知识需要及时打包。大脑的思维方式不是线性的，而是连接式的。受此启发我最近把想干的事儿做一个个思维导图，做一点就继续往后添加一点儿，到最后会看到当初的自己为什么会出发。这方法果然显著提高了思考和记忆效率，卸下了很多时候需要从头再来的思维负担。还有一点就是多线程推进项目时学会浅尝辄止，避免深陷其中不能自拔，丢了西瓜捡了芝麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲语言学习，多用是唯一的办法。不管会不会，会多少，有个基本的技能就勇敢地去用吧。越用越灵的。当然输入必不可少，输出永远会镌刻着输入的深刻烙印。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李笑来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲朋友，个人生命的迭代就是朋友圈的迭代。把微信朋友圈关了，换个圈子找找成长的方向。然而我是把微信朋友圈关了又开，开了有关，再开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲原则，能用搜索引擎办到的事情，就绝不去问别人。能用钱办到的事情，就绝不麻烦朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲众创，每个人都可以成为主人。其实互联网上绝大多数内容都是众创的结果，众创的自由可以让环境自我净化。他本人提供社群平台，并参与到众创中来，带领大家不断创造价值。这个理念让我想到了亚马逊、京东等电商的模式，有自营，有每个人都可以开的店，共同创造价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的文字也在渐渐向方法论方向靠拢。前几天和Y.C. Chan教授聚餐时他聊到教育的目的时说，学过的知识很快就会被遗忘，剩下的就是方法论了。可令人感到震撼的是，不同的学校可以教会学生相同的知识，传授的方法论却天差地别。方法论堆砌成的思维方式构成了一个人的精神内核，塑造了一个人的生命。分享方法论不就是在分享人生么。我加油。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;互联网服务产品&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#互联网服务产品&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;互联网服务产品&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;互联网服务产品&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;每天都要接触很多互联网产品，从微信到知乎，从微博到新生大学。每个创造产品的人都心怀着帮用户解决痛点的梦想。现在我最喜欢的是Instagram和Flickr这两个图片分享平台，每次看它们心里就有爽的感觉，正得我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的趋势是越来越多的数字化产品开始收费了，收费往往意味着更优质的服务。越来越多的产品开始收年费了，我觉得这更好，因为以这种订阅的方式收费会激励创造者持续更新他们的产品以把用户留住，周期式的收费也会提醒用户思考自己过去的一年与这个产品的关系是否值得更多的投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人塑造工具，然后反过来被工具塑造。人选择朋友，也会被朋友塑造。品牌制造用户，然后反过来被用户制造。选择用户，本身就是在选择品牌的未来。选择产品，本身就是在选择自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也希望有朝一日我可以创造出一个解决自身痛点和用户痛点的互联网产品，一点点地改变自己和更多人的生活。在工业时代创造一个产品需要大规模的机器投入，需要供应链的通力合作，在互联网时代只需要学会几种语言掌握几种开发工具就可以上手干了。我期待。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;诺士佛台-Assembly-3楼&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#诺士佛台-Assembly-3楼&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;诺士佛台 Assembly 3楼&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;诺士佛台 Assembly 3楼&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;那天在这个地点认识了很多比我年轻的港漂，他们高中毕业之后就来到这里，自由决定着自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越年轻的时候能走出去绝对是一件幸福的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年在香港认识了很多有魅力的人，他们玩得精致，玩得专业。他们幽默，他们拥有各种套路。他们也曾经历一个又一个痛苦的过程，但他们懂得如何管理好自己的精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁说人生是一场马拉松。幸福的人生明明就是一个个短跑和一次次停歇啊。跑的时候看风景，看风景的时候忘了怎么专业地跑。还不如，专注地跑，专注地休息，专注地生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我，一直在仰望。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;新生&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新生&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新生&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;新生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;李笑来搞了一个社群叫新生大学，收费高昂，于是我一直在仰望。他们提出的概念首先是七年就是一辈子，然后个人成长
    
    </summary>
    
    
      <category term="Life" scheme="http://gengyiming.com/tags/Life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>XX都去哪儿了</title>
    <link href="http://gengyiming.com/2016/03/XX%E9%83%BD%E5%8E%BB%E5%93%AA%E5%84%BF%E4%BA%86/"/>
    <id>http://gengyiming.com/2016/03/XX都去哪儿了/</id>
    <published>2016-03-02T15:33:39.000Z</published>
    <updated>2016-03-02T16:15:50.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;2015年的央视春晚上，王铮亮的一首歌《时间都去哪儿了》火了，唱出了很多人的心声。活过22年多，不只感叹时间，也感叹很多XX，都去哪儿了呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;记一次严重的感冒&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#记一次严重的感冒&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;记一次严重的感冒&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;记一次严重的感冒&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在上海读本科的时候（这么说感觉好像很久远的样子），很多场馆在生日当天免费入场，我就曾在20岁的时候拿着单反来到平日票价120元的上海环球金融中心观光厅，看了一次外滩两岸的壮阔景象。来到香港，门票385港币的海洋公园在生日当天可以免费入场。谁料此时不争气的身体打破了我一直以为傲的连续四年不感冒纪录，以至于不仅当感冒即将来临时忘记了感冒一种怎样的发展历程，连去海洋公园的心情也烟消云散。于是，我打算将这次感冒的情况郑重地记录下来，附带写下由感冒而引发的思考。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;病程描述&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#病程描述&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;病程描述&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;病程描述&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2月25日 下午三点下课满身疲惫回家睡觉，晚上10点起依然觉得没有休息过来。&lt;br&gt;2月26日 早上醒来鼻塞、喉咙痛、头痛，但都是轻微症状，白天鼻涕不止，头痛嗓子痛小时。一直坚持不吃药，晚上睡前鼻塞难以入睡。&lt;br&gt;2月27日 凌晨12点30分 鼻塞难忍，不得不吃感冒胶囊，在痛苦中终于入睡。早起依然严重鼻塞。晚上依靠安鼻灵使鼻塞消除，入睡。&lt;br&gt;2月28日 早起鼻塞恢复，用安鼻灵维持白天鼻通，编程。下午鼻塞恢复。消化系统开始受到影响。&lt;br&gt;2月29日 早起轻微鼻塞，不再用安鼻灵喷雾，中午小组聚餐，下午和晚上编程，身体略感虚弱，鼻塞缓解。&lt;br&gt;3月1日 鼻塞几乎可以忽略不计，身体依然感到虚弱，洗脸时感到左耳耳前淋巴结按压有酸痛感。洗头洗脸不再担心会着凉。&lt;br&gt;3月2日 淋巴结按压依然有酸痛，观察一段时间若症状持续可能需要用蒲地蓝消炎片。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;附属症状&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#附属症状&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;附属症状&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;附属症状&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&quot;附属症状1：浮想联翩。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#附属症状1：浮想联翩。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;附属症状1：浮想联翩。&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;附属症状1：浮想联翩。&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;鼻塞到极致的时候觉得只要活着就好。躺在床上用力呼吸无果换来两行热泪，这种孤独和无助感让我开始怀疑是不是鼻子上得插根管才能呼吸。还好生日当天被好友拉出去逛逛书店吃吃茶点，在万宁药店购得鼻塞喷雾才让我恍然获得了一种好像并没有在感冒的错觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道从什么时候开始越来越关注自己的身体。是因为健康每况愈下？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹记得大一刚入学进入校学生会公关部，某晚在地中海通宵唱K撸串畅饮过后，第二天早上大摇大摆地走回校园洋洋得意，哦原来之前每年除夕之夜凌晨两点多睡根本不算什么，通宵原来是这种感觉可以迎接早晨的太阳！接下来的白天丝毫不觉疲倦，只需要晚上早点休息就可以了。然而历经大二大三的几场通宵下来，第二天越来越需要回寝室补觉。回寝室推开屋门看着剩下三个依然熟睡的室友，感受着室内呼吸产生的腾腾热气，窗户上附着了一层水珠。心中只有一个念头：有个床是多么幸福！到大四开始对通宵产生抵触心理了，再好的朋友再激动的时刻也不敢贪恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康都去哪儿了？我之前从来就没想过要管理自己的健康，年轻的身体是个强有力的资本。从小学到高中，在爸妈身边没有体会过的刺激在大学都体会到了。慢慢地，疲惫感战胜了新鲜感，该适可而止了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月恰好看了两本和身体健康有关的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本是李开复写的《向死而生：我修的死亡学分》，如果不是看了他写的文字真不会想到曾经那个意气风发主张《世界因你不同》的开复老师、那个从苹果转战微软又跳槽到Google最后在北京创立创新工场的成功人士，也会有一天写出这样一本沉痛的书。当主治医生告诉他“你拼命所追求的“效率”造就了你腹腔里这26个肿瘤”的时候，他才意识到之前熬夜等忽视健康的生活习惯和小病随便熬一熬不想体检讳疾忌医的心理积累下去终究酿成大祸。原来，灵魂与肉体是一个合作的关系，人每天吃饭给肉体输入能量，它才能支撑灵魂完成你想要完成的事情；人无视身体久了，终有一天会把它逼急回来报复灵魂，对它欺压太久的后果甚至是它会弃人而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一本书是顾保孜写的《周恩来最后600天》，描述了这位人民敬爱的总理是如何与病魔、与政治威胁抗争的。可他也毕竟是凡人，上天没有因为他卓越的政治贡献而多给他一些时间。当他躺在病榻上意识到自己时日不多的时候，派护理人员去请昔日工作时的身边人来到床前他有话要交代。可当这些被召见的人极速赶来之时，总理却再度陷入昏迷。谁也不知道这位共和国的伟人要跟他们说些什么。不知为何读到这段的时候我想起了《甄嬛传》里皇上即将驾崩的场景。不管是谁，纵使你勤政、打拼下了万里河山，在时间面前还是会有很多未完成的夙愿，他们多想向上天多要点时间或是再年轻几岁啊（清雍正皇帝为此还痴迷上了服用丹药），他们多想看看未来的世界会发生什么事情，可是生命的终点过后，一切都只能交给后人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，健康是一场灵魂与肉体的谈判。大家有事好商量，别把彼此提早累坏了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;附属症状2-焦虑急躁。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#附属症状2-焦虑急躁。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;附属症状2: 焦虑急躁。&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;附属症状2: 焦虑急躁。&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;要说起这次感冒貌似早有征兆。感冒前一周去实习公司碰见许久不见的大老板，他说感觉我脸色不太好显得很疲惫要注意休息注意身体，并且以自己去年因没注意身体而做手术的例子劝诫我珍惜革命的本钱。可我当时完全没当回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是春节过后回香港的第一周，假期积攒下了很多课业在这周集中突击，同时我酝酿了许久的个人网站搭建也在这一周进入到了攻坚阶段。从在家的闲适生活突然进入到连续几天的熬夜的确让我感受到了疲惫，但这样的疲惫在上学期不是没有过，所以也没在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来大学同学来玩，第一个整天爬龙脊逛港大爬太平山，没想到这两座山上的山风实在是妖，眼睛被狂风吹得流泪，脚步不得不走得沉重用力些，否则感觉随时会被吹下山去。这位同学下山后觉得有感冒症状，于是及时服用了“双飞人”药水，我自认为没事，在他休息的时候我便开始赶作业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，后来的感冒让我不得不搁下手中的笔，大脑连看个电视都觉得疲惫更不用说编程和计算了。作业的Deadline步步紧逼，三四个project还未见思路，邮件和Canvas上不知不觉又多了几个新任务。毕业之后的路该怎么走想清楚了吗？想看的书什么时候能提上日程？想干的事什么时候开始干？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到这，眼睛又泛起一阵酸涩。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;与健康握手言和&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#与健康握手言和&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;与健康握手言和&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;与健康握手言和&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;年过23岁，老同学有的已经领证生娃，有的已经开上豪车走在人生赢家之路上。而我，还是一个在任何领域都不够专业，一无所有的穷学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了浮想联翩和焦虑急躁之后，允许我现在开始理性地思考一下人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的生命都是一场旅行。这是一个文艺的说法，有钱旅行的人不多。每个人的生命就像一辆车，在一些站点停靠，上来一些人，又下去一些人。。。似乎有些道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我想来，每个人的生命都是父母生命的延续，从受精卵开始就消耗着这个世界上有限的资源以使包括大脑在内的肉体获得成长。我们依靠成年人的帮助，在跌跌撞撞中长大。如果不是接受多年的教育，学龄前孩子的眼睛和幼小的猫啊狗啊这些动物一样纯净而闪亮。步入成年，当人越来越意识到自己不能够永远存在于这个世界上的时候，就会产生恐惧，恐惧死亡。于是便有了信仰。大多西方人信仰宗教，他们在宗教的指引下实现着生命的意义。而大多数中国人没有信仰，生命的意义在于首先有个生命的延续，然后把信仰寄托在这个孩子身上，并为ta奔波一辈子。当然还有很多人不甘于平庸，通过自己的毕生努力成就一番事业，证明自己存在过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，不管生命的意义是什么，二十几岁的现在的我还无法延续生命，也无法成就需要时间积累的事业。于是我只能选择把我的行为在时间的尺度上规划，留出一些与健康握手言和。为了少感冒少生病，也为了未来的自己不会步街上常见的那些看起来并不健康的三四十岁男人的后尘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下的规划对我来说具有突破性，也欢迎你在评论中分享你的好方法：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;首先要控制腰围。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#首先要控制腰围。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;首先要控制腰围。&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;首先要控制腰围。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;腰围太粗会增加罹患多种慢性疾病的风险，包括糖尿病、心脏病、睡眠呼吸中止症和某些癌症（例如结肠癌或直肠癌）。明天去买把卷尺，体重秤拿出来，每周测一下体重和腰围，通过定量的方式增强健康的可控性和可观性。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;调整饮食。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#调整饮食。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;调整饮食。&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;调整饮食。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;碳水化合物的摄取尽量以糙米、100%全麦面包和面条为主。饮食由精瘦蛋白质（鸡肉、鸡蛋、低脂乳制品、海鲜、猪肉、精瘦牛肉和豆腐）、蔬菜、水果组成。精瘦蛋白质提供所需的精力，帮助维持饱腹感，但不会摄入太多不必要的热量。（今晚刚吃了碗吉野家的肥牛饭好罪恶）。减少糖分摄入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以一个安全的速度减肥。每周减0.5到1公斤，即每天减少摄入约500卡路里的热量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;改变生活方式。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#改变生活方式。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;改变生活方式。&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;改变生活方式。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;计划每周抽出5天做有氧运动，每次至少30分钟。跑步最可行。夏天去游泳。转暖多爬山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每周至少抽出2天，进行20到30分钟的抗阻力或力量训练。（3港币一小时的健身房不充分利用以后肯定会后悔啊啊啊）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节食很难，特别是想靠吃零食解闷的时候。抑制食欲的最佳方法是保持忙碌，做自己喜欢的活动（看书、整理装杂物的抽屉、聊天或是做家务是不错的方法）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饿的时候，而且已经快要到计划好的用餐或吃点心时间，那就先用餐，再做其它活动，避免过饿导致的暴饮暴食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减压。长期处于压力下，身体会分泌皮质醇激素，进而在腹部囤积额外脂肪。此外，皮质醇水平长期升高也会提高饥饿程度。这个最可怕，但压力又不可避免。试着消除和控制生活中使我感到压力重重的人、事和情况。学会更好地管理无法改变的压力。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;时间与健康，在于把握。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#时间与健康，在于把握。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;时间与健康，在于把握。&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;时间与健康，在于把握。&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2015年的央视春晚上，王铮亮的一首歌《时间都去哪儿了》火了，唱出了很多人的心声。活过22年多，不只感叹时间，也感叹很多XX，都去哪儿了呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;记一次严重的感冒&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#记一次严重的感冒&quot; class=&quot;headerlink&quot; title
    
    </summary>
    
    
      <category term="fitness" scheme="http://gengyiming.com/tags/fitness/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记录本身就是意义</title>
    <link href="http://gengyiming.com/2016/02/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%9C%AC%E8%BA%AB%E5%B0%B1%E6%98%AF%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>http://gengyiming.com/2016/02/记录本身就是意义/</id>
    <published>2016-02-27T01:31:52.000Z</published>
    <updated>2016-02-27T04:12:23.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;h2 id=&quot;22岁，大学毕业了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#22岁，大学毕业了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;22岁，大学毕业了&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;22岁，大学毕业了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;9号线松江大学城——欢迎乘坐松江3路无人售票车——文汇路300弄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地中海——后街——万达——三湘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1期——2期——3期——4期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就这几个地点，18岁到22岁，来来回回转了四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁料大脑容量有限，岁月得靠照片回忆，毕业的激动也被接踵而来的忙碌冲的烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月，和awt一起在市区听台湾人Bryan和Joe聊专案管理和人际破冰。问答环节我是众多提问者之一，具体问的什么已经记不清了，只记得最后的答案是令人失望的。人就是这样，每当发问的时候内心就为对方设定好了答案，验证内心所想就开心，与内心期待相反就会失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，成立于2011年的小站教育获得2900万美元的融资的新闻占据了各大网络媒体的头条（2015年年底又获得8700万美元融资）。合伙人之一是一位从小跟我在一个城市长大、大学又在同一个学校学同一个专业的学长yy。大一的时候跟学长去文汇路上看过他们租来的简陋的办公室，几个上外的学生坐在玻璃门里对着屏幕讲课。那时新东方火遍了大江南北，上网课还是一个小众的学习方式。几年下来，在线教育公司雨后春笋般涌现，新东方的江湖地位早已大不如从前，很多元老级人物单飞自己创办了留学公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月，毕业设计在艰辛中完成，参与筹备毕业晚会，拍毕业照。其实还筹备过拍一部毕业微电影。正如大学四年中大部分经历过的过程一样，想做的事儿很多，能做成的却很少。几个完美主义者凑在一起不忍心拍出一个不够完美的作品，搁浅似乎已成为必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月，所有人都在庆祝毕业的时候，我高烧不退度日如年，好像是因为前几天被雨浇过又在毕业晚会最后一次彩排的那天下午在锦绣会堂吹了冷空调。毕业晚会的最后一个节目整个毕晚团队上台唱歌，我那天体温39度，吃了几片退烧药体温降到38.5度后换上毕业主题T-Shirt就冲上去了。发不出声就跟着大家对口形。然后装作若无其事的样子完成了合影后，闪过晚上庆祝的所有环节抓紧回寝室休息。室友yc几次陪我去第一人民医院看病，医生都说没事儿多吃几天药就好了，终于在体温飙过40的时候医生说要不然拍个胸片吧。就这样我人生第一次被确诊患上了肺炎。虽然第二天对症下药输液体温马上降回正常，但是医生却百般劝说我必须错过我期待已久的大西北毕业旅行，并且警告我那时高烧极易反弹再上高原肺积水我就死定了。值得庆幸的是因为在学校休养所以有机会参与到男神twx制作的毕业视频中，那时候鼻音还很重，说话多了就咳嗽。毕业典礼上播放那段视频的时候，yx发来微信说我那（因生病而产生的浑厚的）声音很好听，让我一时不知道是该高兴还是悲伤这“稍纵即逝”的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，被学校无情地赶出了校园，无数场聚会终于告捷。我来到Honeywell实习，住在金山这个去市区都要坐动车的地方。遇到了欧阳经理听他讲述自己的光辉奋斗史，遇到了大志哥给了我装置检修对机柜上手操作的机会，还跟施耐德和西门子的销售工程师吃了几次上海石化的食堂，聊聊这个行业目前的发展。最后前往天津的霍尼韦尔自动化学校培训一周，讲课的老师是一位年过六旬的FSC专家宗工，最喜欢吃面，课后带我们几个“学生”逛了五大道请我们吃十八街麻花。如果所有的老师都能像他一样该多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月，回家把家乡的好吃的都吃了个遍，到海边度假，Student Visa在deadline即将到临之际终于到手，启程香港。每次回家呆久了就胖，为了遏制这个趋势天天骑自行车去淄江花园的健身房都无济于事。熟悉的环境里从来就不会感到孤独。毕业，无非就是换个环境成长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;23岁，记录与思考&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#23岁，记录与思考&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;23岁，记录与思考&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;23岁，记录与思考&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在我的中学时代和大学前几年，每到年份更替的时候都会和lzl不约而同发个长篇总结过去一年的变化。越写越觉得这是个费神憋力的活儿，事情过久了回想起来总没有当时的味道，甚至连思考和感受都已经变质了。随着互联网时代的到来，平时发朋友圈就能记录生活，“年终总结”似的长文也就没必要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月历经千辛万苦搞到一张邓紫棋在香港理工大学开讲座的门票，虽然全程大部分的广东话我没能听懂，但记得她说，她有一个写日记的习惯，特别是在飞机上会把近期做过的事情记下来，使得自己在回忆的时候会觉得那些日子没有白白走过。否则忘记了某一天发生了什么，就好像那一天从来没有在自己的生命中出现过一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在微博上看到夏说英文的阿树老师使用“趁早”手帐记录读书笔记、生活感悟，诚品书店和MUJI里卖的各种手帐本深受欢迎，geek在Github上记录自己的代码，播客制作人和自媒体人用声音记录自己专长领域的收获甚至把他们变现。而我发现很多喜欢思考又懂点代码的人拥有一个自己的个人网站，用博客记录文字，再把多媒体托管到第三方平台上给出一个个超链接，一个人的生活与形象就立体起来了。过去的几个月里我访问了几十个个人网站，把喜欢的一一收藏，时不时翻出来看看他们的人生，是不是可以给我的生活提供一些参考和借鉴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面说说我近期打算开始做的几件小事：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、这是一个菜鸟的时代，过往的经验越来越跟不上技术的发展和时代的变迁，所以学习学习再学习，读书读书再读书是必须要做的。一年至少阅读24本书，充充电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、这是一个知化的时代，机器被赋予了认知的能力，所以与机器共舞是必然的趋势，善于利用工具，大脑只负责运算，其他负担交给生产力工具，提高处理效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、这是一个屏读的时代，无数个超链接连接起无数个超文本网页组成了万维网，所以逐渐将电子的文字赋予索引和标注以便功利阅读，把深度阅读交给纸质书。制作适合屏幕阅读的短视频发布在YouTube或其他账户上，让走过的时光变得更生动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、这是一个流动的时代，能借用的就不占有，能在线的就不下载，能实时分享的就不拖后，不完美的就后续修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你看过Kevin Kelly的《必然》，就会发现以上四点均出自这本书所描绘的未来三十年的发展趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大前研一曾根据日本上个世纪末所处的“低智商社会”提出了“专业主义”。在当前中国这个股市震荡、房价上涨、经济衰退的时代，读懂经济学更需要读懂自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在23岁这个即将告别学生时代踏入社会的开端，借用Bridgewater Associates的总裁Ray Dalio提出的三条建议来提醒自己：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要让债务增速超过你的收入&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要让你的收入超过你的生产力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想尽一切办法提高你的生产力&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;22岁，大学毕业了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#22岁，大学毕业了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;22岁，大学毕业了&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;22岁，大学毕业了&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;9号线松江大学城——欢迎乘坐松江3路无人售票车——
    
    </summary>
    
    
      <category term="Life" scheme="http://gengyiming.com/tags/Life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://gengyiming.com/2016/02/hello-world/"/>
    <id>http://gengyiming.com/2016/02/hello-world/</id>
    <published>2016-02-19T07:30:16.000Z</published>
    <updated>2016-02-27T04:07:40.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ever since I can remember, I have heard older people complain about being tired of unchanging things. With the increasing complexity of new technology, they have to learn more and accept more with every single day. Until now, technology has perpetuated itself not by giving the average person more time to pursue humane concerns, but by increasing efficiency. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;突如其来的决定&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#突如其来的决定&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;突如其来的决定&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;突如其来的决定&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以上这段话写于2014年我申请香港高校研究生材料Personal Statement中的第一段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个飘雪的寒冬，腊月二十九我坐在客厅的沙发上，边看电视边跟爸妈聊毕业之后的发展。借鉴学长学姐的经验，一拍脑袋决定买大年初四的票回上海学托福申请香港读研。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后2014就在托福和申请中度过了，突如其来的决定实现起来并不轻松，但这并不意味着是一个临时的想法。我从小生活在山东某城市的大山深处（这一点都不夸张，前几天还看到纪录片说，上世纪50年代某央企要在这里建厂，专家评估说施工难度大，但为了响应毛主席当时“靠山、分散、隐蔽”和“为战、为荒、为人民”的战略方针，还是选择了这个大山深处），好在我有个爱旅游的父亲，从我六岁开始带我游览了许多像北京上海杭州南京成都大连这样全国各地的大城市，甚至还带我去过朝鲜这个很少有国人愿意去的国家来增强民族自豪感。有了这样的基础，高考报志愿时我的选择是，只要能去北京上海，就算去不了985院校，211院校我也去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上海的四年让我体会到了大城市的优越性，更多接触新鲜事物的机会，更多的选择。如今，面前有一个可以去香港这座离家最近的境外国际化都市&lt;strong&gt;体验&lt;/strong&gt;一年的机会，可以让我感受西方教育，开拓英文视野，每想到这里我就心潮澎湃。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;改变悄然发生&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#改变悄然发生&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;改变悄然发生&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;改变悄然发生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从准备来香港开始就是不断的学学学。可能这是每个留学生在出发前都要面临的挑战。没有辅导员，没人告诉你该怎么做，所有你要做的事情都要自己去学校发来的邮件配套社交网络挖掘，后果只有自己承担。来了之后发现习惯不同、语言不通，当时为了把从宜家买的床装起来需要买个螺丝刀，我问了好几个人愣是没有人听懂普通话的“螺丝刀”到底是个什么东西。选课系统里长名称课程使用单词缩写，类别只用一个字母标注，傻傻分不清是什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了刚开始的几个星期我养成了一个思维习惯，只要我想知道的信息就一定有办法可以得到，关键就是能否找对使用互联网工具的方法了。就像现在这个一步步做起来的网站，从Android App开发这门课获得的灵感和一些互通的知识，完全靠自己Google方法，慢慢事情就完成了（想搜索到有价值的东西Google比百度好太多；而且，最有用的技术文档往往是英文写出来的）。来香港之前如果遇到这种技术项目我肯定会想，这是程序员干的事儿我又不是程序员我怎么搞得定这个我不适合干这个，要不牺牲效果弄个简单点儿的算了或者如果一定要做的话就去某宝找个外包？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semester A 经历过的课程像是一个个美丽的噩梦，实验像毕设，期末像高考。但每学完一门课，我的收获就是感觉看到了门后的奥秘并知道自己想通过哪个门沿着哪条路继续走。我开始领悟到，原来很多熟悉的对象是这样实现的，原来那些技术的发明者是这样思考的。人类社会发展的积淀犹如一幅画卷在面前徐徐展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说在上海的四年培养了我组织管理社交方面的兴趣的话，现在的我对互联网技术充满了好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇负责让人懂得生活，理解世界。今后要在哪个领域深耕，我还有很多问题需要回答。人生不就是要回答好那五六个问题么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;时间的朋友&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#时间的朋友&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;时间的朋友&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;时间的朋友&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2015年12月31日晚，罗振宇在水立方进行了一场前所未有的跨年演讲，题目叫“时间的朋友”。2015年我看了一本李笑来发表在网络上的书叫《把时间当作朋友》，2016年打算回读一遍并整理出读书笔记。他们说的核心思想就是不管你做什么事儿，经过&lt;strong&gt;时间的积累&lt;/strong&gt;自然会得到丰厚的回报。这个回报会使得做了这件事的你和没做过这件事的人差异会越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许差异就从使用工具的差异开始呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在互联网上不乏有各路大牛，他们通过文字、声音或是视频的形式分享自己对使用工具的经验与心得。2015年我跟随他们的脚步，新入的工具有Surge、Ulysses、OmniFocus等，已经融入并渐渐改变着我的生活，接下来我也会把我突出的体验和感受在keep blogging的过程中分享出来。这个采用Hexo＋Github搭建起来的网站，最初也是受到Github上很多牛人的启发。有人说，会建个人网站是当今互联网时代每个人的必备技能之一，这个网站不仅是个人名片，也是数字资产。还有人说，嫁人就嫁有个人网站的男人，因为他们几年来的思想动态都在那里了你不怕不了解那个人。之前每天刷微博刷微信朋友圈的生活已经有三四年了，碎片化的信息把思路和思维习惯都打碎了。我把这里当做一个安安静静认真写文章的地方，沉淀思想的地方，梳理思路的地方，记录生活的地方，用心分享的地方。多年以后回望走过的路看看说过的话也别有一番滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网产品的更新迭代让之前的积累成为了悲剧，罗永浩曾经创办的牛博网聚集了一大批有思想的知识分子分享自己的思考，但由于众所周知的原因在2013年被迫关停。初中时我玩过一阵百度空间写下不少文字，2015年关站让我从前的记忆消逝于时间的洪流。这次重新出发，自己的域名永不关张。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;你好-世界&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#你好-世界&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;你好 世界&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;你好 世界&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;有时候觉得世界很大，那么多美妙的景色我都不曾去看过。&lt;br&gt;有时候觉得世界很小，周围每天面对的环境和身边的人也足以让人感到幸福。&lt;br&gt;“Hello world”是新建项目的默认标题，如今太多的信息靠代码承载靠网络传播塑造了我们的精神世界。那就从这个用代码构造的天地里跟世界打个招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后分享一段偶然在farbox宣传视频上看到的一段话作为结尾：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;The &lt;strong&gt;platform&lt;/strong&gt; you chose is nothing important.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;The program &lt;strong&gt;language&lt;/strong&gt; of a blog is nothing important.&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;The &lt;strong&gt;only important thing&lt;/strong&gt; is keeping blogging&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本站中的instagram、facebook、flickr和twitter链接在中国大陆访问需要使用梯子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本站采用第三方Disqus实现blog评论功能，Disqus在Quantcast的美国网络排名中以每月1.44亿独立用户访问排行第一，功能十分强大。如果您想经常光顾本站并发布评论，建议您注册Disqus账户、设置头像等，以实现更好的互动，您也可以通过账户随时查看或修改自己已发布的评论内容。用Facebook、Twitter或Google＋帐户登录也可以进行评论。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ever since I can remember, I have heard older people complain about being tired of unchanging things. With the increasin
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
